test

Do live well

DLW framework
The Do-Live-Well framework describes the link between what people do everyday and their health and well-being. It helps you to figure out what activities and routines are meaningful to you and achieve well-being in physical/mental/social

1st Component - Activity pattern
How do you engage in activity?
Include: Engagement+Meaning+Balance+Choice/Control+Routine

(A) Engagement:
Go to gym -- Use the gym facility to enhance physical wellness. Start with the something easy to increase the confidence to participate,for example, stepper, running machine

Self study -- Maintain engagement of self-study, we should first study the topic that we familiar with. If somethings are difficult to understand, try to consult the teachers as school is the place support our efforts to learn

Go karaoke with friends -- Try to hang out with friends like participate in karaoke, you can initiate the activity or join the activities organised by others!Don’t be shy!

(B) Meaning:
Go to gym : Feel energized and a sense of peace-- help to prevent illness and release pressure, thus enhance self-esteem and establish a healthier self-image.

Self study : Better performance in exam and increase self-esteem--It is necessary to find out the meaning of study. By the developed identity, we can find out the preference of want to be. With this, it helps to make commitment on continuing study.

Go karaoke with friends : Sense of belonging--It could mean that you are welcomed and not ignored by your classmates and it is one kind of your entertainment which you can enjoy your life when connecting with your classmates.

(C)Balance
Go to gym -- Balance the time spend in exercise with sufficient rest time
Self study -- balanced and well organized with the schedule in order to persistently study every day.
Go karaoke with friends -- Balance the time you spent with your friend and reserve some time for yourself or with family.

(D) Control/Choice
Choice and a sense of control over what to do and how to do it are key prerequisites to health and well-being. You can choose to participate in different physical, social and intellectual activities like go to gym, self study or go karaoke with friends.Too much choice can be stressful, but on the other end of the continuum; when choice in day-to-day activities is limited or taken away, people may lose their sense of autonomy.

(E) Routine
Go to gym -- Regularly, start from 2 times a week and gradually increase the frequency. 1-1.5 hours each time.
Self study -- Study routine of study should be scheduled to know the pattern and how much time spent on it. For example, 2-hour per day for studying.
Go karaoke with friends -- spontaneously in holidays or after examination